---
tags:
  - Conception
sidebar_position: 3
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Faire vivre une conception

Voici comment créer, publier et actualiser un parcours associé à une conception.

:::tip Cycle de vie 

**Intégration** et **Publiée** sont des stades d'avancement des travaux de la conception.

:::

## Éditer le parcours

Pour commencer vous devez construire votre parcours. Dans votre équipe, cliquez sur la conception, puis cliquer sur **Éditer le parcours**.

![Éditer un parcours](img/faire_vivre_conception_1.png#printscreen#center)

Construisez ensuite votre parcours dans la plateforme associée. Ce parcours est visible pour l'instant seulement aux membres de l'équipe.

## Renseigner les auteurs
Il est nécessaire de nommer tous les auteurs des éléments présents dans le parcours.
Si ce parcours contient des éléments rédigés par des personnes extérieures à l'équipe, il faut également les nommer.

Dans la conception, aller sur l'onglet **Auteurs**

![Éditer un parcours](img/faire_vivre_conception_2b.png#printscreen#center)

## Publier un parcours

:::warning  
En publiant un parcours, vous le rendez accessible à tous depuis le réseau des concepteurs mais aussi depuis la plateforme Éléa ou Magistère.  
Il faut donc impérativement qu'il s'agisse de parcours finalisés.
:::

Pour cela il suffit, depuis la fiche de la conception de sélectionner *Autres actions** puis **Publier**

![Bouton publier une conception](img/faire_vivre_conception_2.png#printscreen#center)

:::warning
Une conception est alors associée à deux parcours :
- Le **parcours publié** qui n'est pas modifiable directement
- Le **parcours de travail** qui n'est accessible qu'aux membres de l'équipe et qui est toujours modifiable
:::

## Faire vivre un parcours
Pour mettre à jour un parcours publié, cliquer sur **Éditer le parcours** depuis la fiche de la conception. Vous allez ainsi modifier la version de travail du parcours.

![Republier un parcours](img/faire_vivre_conception_3.png#printscreen#center)

Une fois les mises à jour faites, cliquer sur **Autres actions** puis **Publier**. La version publiée sera actualisée à partir du contenu de la version de travail.



